全民瘋傳!!!!!催淚彈解藥 同我入曬來製藥

'催淚彈有解藥？'

Hello 我係抛磚引玉架🤔
本來想推上連登，但無奈冇account🙈

以下係我個朋友寫嘅：
催淚彈使用後所放嘅山埃(potassium)及光氣(phosgene) 有解藥有解藥，前者可用亞硝酸鈉，硫酸亞鐵或硝酸酯，後者用鹼性物質，如：梳打粉處理。

山埃急速解毒可將3%亞硝酸鹽溶液打針注射，如口服吸入山埃可用毒性較低嘅硫酸亞鐵同檸檬酸混合溶液口服，但解毒較慢。

光氣解毒用鹼性物質接觸受害嘅部份...um...如果吸左入肺可能要吸阿摩尼亞..

For 二惡英，yes, but...目前未用係人身上，而且Not accessible....

兩個建議：

1. 2Al + 3S →Al2S3
Al2S3 + 6H2O → 2Al(OH)3 + 3H2S

2.2K4[Fe(CN)6] + 2K2CO3 → 12KCN + 2Fe + 2CO2 + O2

KCN + Br2 → CNBr + KBr

CNBr + HCl→ CNCl + HBr

or

CNBr + H2O → HCN + HOBr

另外，想提醒手足唔好燒膠！！因為會有二惡英！！膠，例如PVC, 有氯原子，如燒左，有機會分子結構唔同，出二惡英，所以D人唔要焚化，垃圾唔分類燒有膠可能出dioxin

此po係想幫下手足解毒，不才想抛磚引玉，改善方法🤔

推

自推

山埃(potassium)
錯資料

利申, 化學系

大大力推！！

山埃係cyanide, 前線cyanide純度未至於會急性中毒。

藥唔建議自己亂用, 最好由番medical professional判斷。你仲教人吸ammonia真係害死人, ammonia本身就係corrosive你知唔知? 想人燒穿肺?

一般嘅膠燒左都唔會有dioxin, 因為冇Cl, 唔好燒PVC就得。

讀下書先

屌你老母，唔識唔好亂教人
用你果啲方法未解到毒已經死撚左

雖然唔識化學 但標題撚 屌撚左咁多個月都唔化 我屌你老母